\documentclass{beamer}

\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[main=french,english]{babel}%

\usepackage{graphicx}%

\usepackage{url}%
\urlstyle{sf}%

\sloppy

\setbeamertemplate{navigation symbols}{%
  \insertslidenavigationsymbol%
  % \insertframenavigationsymbol%
  % \insertsubsectionnavigationsymbol%
  % \insertsectionnavigationsymbol%
  % \insertdocnavigationsymbol%
  % \insertbackfindforwardnavigationsymbol%
}

% Adjust according to your personal taste
\usetheme{Warsaw}%

\begin{document}

\title{Détection d'icebergs}

\author{Joseph Cabrita \and Romain Ferrand}

\institute{ENS Rennes}

\date{\today}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  %%
  \begin{exampleblock}{La référence de base}
    \url{example.com}
  \end{exampleblock}
  \begin{alertblock}{Règle de base 1}
  blabla
  \end{alertblock}
\end{frame}

\section*{Introduction}

\begin{frame}
  Plan 
  \begin{itemize}
  \item a
  \item b
  \item c
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Gestion des données}
\label{sec:data}

\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}

\begin{frame}
  Ceci est la section~\ref{sec:description}: la description du travail
  réalisé
  \begin{itemize}
  \item De quoi êtes-vous parti?
  \item Qu'avez-vous réalisé?
  \item Comment avez-vous fait?
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Du distribué au séquentiel}
\label{sec:seq}
\begin{frame}
\begin{alertblock}{Problématique: passer au séquentiel}
\textbf{Solution} mettre à jour les routeurs un à un
\end{alertblock}
\end{frame}
\subsection{Exemple de communication séquentielle}
\begin{frame}
  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{base_iceberg.png}
\end{frame}
\begin{frame}
  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{iceberg_potentiel.png}
\end{frame}
\begin{frame}
  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{demande.png}
\end{frame}
\begin{frame}
  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{envoie_freq.png}
\end{frame}
\begin{frame}
  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{calcul.png}
\end{frame}
\begin{frame}
  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{Iceberg_detecte.png}
\end{frame}
\section{Implémentation}
\subsection{Comment échanger des données ?}

\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}

\begin{frame}
   \begin{exampleblock}{Le type \emph{entry}}
    \begin{description}
    \item[id\_routeur] l'identifiant du routeur
    \item[element] le suspect
    \item[freq] la fréquence
    \item[m] le nombre d'observation
    \end{description}
  \end{exampleblock}
\end{frame}
\subsection{Stocker les suspects}
\begin{frame}
	\begin{alertblock}{buffers}
	mes jolis buffers
	\end{alertblock}
\end{frame}
\section{Demo}

\begin{frame}
  \begin{block}{Contenu}
    lorem ipsum
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Validation}

\begin{frame}
  \begin{block}{Question}
    Qu'est-ce qui démontre que ça marche?
  \end{block}
\end{frame}

\section{Conclusion}

\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{alertblock}{Une liste descriptif}
    \begin{description}
    \item[a] c'est un a
    \item[b] c'est un b
    \end{description}
  \end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}
 \centering

 \begin{alertblock}{Référence}
 	pour ajouter une ref
  \end{alertblock}

    \FBFrenchFootnotesfalse
    \let\thefootnote=\relax
    \footnotetext{foot note}

\end{frame}

\end{document}
